媽，對不起...

自十六歲雨傘革命起
一直發緊一個好長嘅夢
每每同你嘈完 你都關上房門大哭一場
到今年二十二歲
大家都仿佛有共識
不再談政治

每一次上到前線
會諗起你係屋企等緊我
會諗起你茶飯不思嘅樣
會諗起擔心到手震嘅你
我真係好驚
每次都好驚
驚我被捕要你黎保釋我
驚成身傷返屋企比你見到
驚見到你再一次流淚...

十六歲那年 中學還沒畢業
一個充滿幼氣的憤青
因政見不同而每晚跟你嘈過不停
使你再一次抑鬱復發
每每嘈至你偷偷入房流淚才完結對罵
那時並不知你那麼愛這個壞孩子
對不起

十八歲剛剛生日
性格衝動火爆嘅我
因政治衝突而闖下大禍
差點要付上沉重代價
這個壞孩子嚴重焦慮爆發
要你照顧我這個壞孩子
對不起

二十二歲生日前夕
反送中運動再一次把壞那個壞孩子逼上街頭
參與一連串嘅前線抗爭
身心俱疲得
使我中度抑鬱再一次爆發
但我沒有告訴你
我只想讓你看到我笑的一臉
不想再令你擔心

可惜遺憾總停不了
當我以為運動完結之際
警黑當道
再一次把那個壞孩子逼上街頭

最近收到弟弟嘅口訊
得知你為那個壞孩子再一次以淚洗面
因此仿佛患上更嚴重的情緒病
對不起

曾經壞孩子以為
不再在你面前提我將會上街抗爭
可減輕你嘅壓力
曾經壞孩子以為
穿長袖衣褲可遮蓋傷勢
曾經壞孩子天真以為
總有一天你會為我感到自豪
但事情發展似乎超出預期

自小 你教我樂於助人
自小你教我保護弱小
自小你教我珍惜知足

今天我捐錢給被政治迫害之同路人
你說我顧好自己才算
你說搵食艱難

今天我挺身而出
保護站在前線的女孩及中學生
你說我沒想過你
你說我沒有為家庭著想

今天我很珍惜香港一直享有的尊嚴
並想捍衛那份尊嚴時
你說我是問題製造者

媽 今天不想再與你吵
而只想你明白
那個壞孩子永遠都會住在香港
不會移民不會離開
因為那個壞孩子
是一個香港人

今天不站出來
就只有黑暗的明天

媽 不如讓我們默默承受彼此之痛苦
你過好你今天的生活
餘下的明天
讓那個壞孩子無牽掛地解決 好嗎

愛你的壞孩子上
記於一個又一個抑鬱的失眠夜

但願我們早日脫離惡夢之制肘
回復小時候天天快樂的生活

原諒我文筆唔好 純抒發

點解我生嗰個唔係你

媽 我愛你

屌

屌 明明睇到好撚sad 忍唔住笑咗

個個孩子諗嘅都係一樣
只不過唔會咁肉麻同媽講

你個衰仔係都要搞到人喊先安樂

都講到明係壞孩子

睇到眼濕濕

多謝你地睇晒

好好珍惜身邊人，過左就無架啦

我覺得
你不如直接寫比你阿媽啦
佢會明既

同你媽講please
純抒發有用？補救到你地關係咩？

佢睇完都唔會明 我試過

講只會再嘈
抒發係帶比我一個心靈安慰

唔緊要
keep住做
發夢都唔會一次就成功啦

嚇死人咩，一路拉落去一路以為有咩事...
無事就好喇

光復香港，時代革命

咁你明唔明到底佢唔明d咩先

我會試多次
多謝巴打

唔小心喊左堅持

但願有日 香港人可以夢醒

我會堅持醫好個病
一定要見到香港重光嘅一日

樓主你唔壞 仲好乖添
為正義挺身而出

可惜係媽媽嘅角度
係學壞咗嘅壞孩子

乖仔
Together we fight

自問唔算走得好前 但次次都會出去
但我媽好撚怕事 好撚驚我會受傷被捕嗰啲

有一晚我好夜都未返
無端端收到佢message
話我銀包好舊 想買個新俾我
又話我就嚟去旅行 俾啲錢我使用 好唔好
月入五位數都未夠 買咗個兩千蚊銀包俾我

佢真係好笨拙 好on9
唔識安慰我 就亂咗鳩up好撚努力想我開心啲

haha
唔識講 只想喊

屌明明好撚sad 睇到起左2隻字即刻笑出嚟

各位香港市民及世界各地關心香港的朋友：我們是一群來自香港民間的示威者。由六月初至今，數以百萬計香港人多次以和平、理性、非暴力的方式，包括遊行、集會等，向政府，以至全世界表達我們「反送中」的訴求。有示威者甚至甘願冒性命危險，背水一戰，短暫進佔立法會；除此以外，短短月餘之間已有五位手足不惜捨生取義，以死相諫，試圖喚醒政府僅餘的良知及香港人的惻隱之心。可惜，一切血汗付諸流水，只換來政府的冷眼漠視，以及行政長官一再堅拒撤回「送中惡法」的無情回應。每次和平集會期間，無恥的特區政府均以前線警員為擋箭牌，放任警員以過度武力對付示威者，令大量市民受傷流血。與此同時，特首、高官以及一眾建制派議員卻一直躲在背後，拒絕回應群眾，妄圖以暴力手段解決政治問題，堅持與民為敵。今天，我們再一次重申對特區政府的五大訴求：一、徹底撤回逃犯條例修訂，以達至法理上終止修例程序二、收回612暴動定性三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲寶貴性命。但我們強調——「沒有暴民，只有暴政」，我們誓必以一切方法迫使政府完全正面回應並實現我們的訴求。我們促請政府盡快回心轉意，使香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。

孩子是最珍貴 街上的孩子都一樣

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講

光復香港 時代革命

726 機場（和理優）
727 元朗 （反黑）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

每天 不合作運動

各位到時見

我好明白樓主嘅心情
我會再努力啲㗎喇

唉唔知講緊乜 語無倫次

天會光，巴打頂住

大家都努力

切曬洋蔥

po 去fb 啊！！

俾啲時間 媽媽終有一日會明
出面好多巴打都感化咗父母
樓主加油
如果我第時生個仔好似你咁生性就好

唔想比識我嘅朋友知我咁肉麻

多謝你 好感動

push

唔識講，前線真係付出血汗家庭將來，個種壓好力。見到去左台灣遊學既，又擔心佢地冇錢旁身，仲未有可信渠道支援佢地

老母已經由鳩我去發夢

我都好擔心身在台灣嘅巴絲打

正正因為如此 我地更加唔可以放棄
香港人
加油

stand by you

辛苦你啦，多謝你一直以嚟嘅堅持

加油

計返數應該唔係⋯
18係15年中?
16係13年?

兄弟加油呀，大家都會支持你

你幾抑鬱都好 唔好做傻事 仲有我地陪住你戰鬥到底

巴打，其實比錢係一種愛表演。想你過得好。自己對弓父母都係咁

respect
巴打你有好多同路人
我係其中一個
唔話佢知你去邊唔係辦法
寧願你keep住一個鐘半個鐘update佢搵佢好過佢心掛掛
我老母都係嘅情況所以我都係咁做
加油巴打

[生不如死，慘過死]請支持元朗牛牛，警察狗狗絕育計劃

好想同樓豬做朋友

多謝你地呢班年青人，我想打篇野好耐，一直都冇打到。睇完你個post再加上今朝有個人因爲同屋企人嘈完跳樓。終於的起心肝打！

香港人唔識點表現愛，而且因爲生活迫人好多人都好燥底，特別係老一輩的人。因為佢地再上一輩種落既心態係‘我係長輩，你要聽我講’ 所以雖然佢地個心係錫你，但因為唔識表達，唯有鬧，鬧唔聽會講更多難聽既說話，話你冇用，以後唔好返黎。我係由細聽到大！但係請記住！冇一個老豆老母想自己個仔/女今晚出左去聽日入左差館，或者返唔到黎。

請你諗下你小學個陣時佢點錫你（上左中學唔好講，因為個陣你講咩都係錯，因為同佢個套唔同、你父母講咩你都唔會入耳，因為唔岩你聽！）

下次再嘈個陣，你唔需要同佢講道理或者嘈，你只要講，我會好小心，夜啲返黎飲湯。我相信個結果會好唔同！

利申：有小朋友，同埋藍絲父母。

加油呀

抒發咗會舒服啲嘅
亞媽始終係錫你㗎
佢都係擔心你姐

巴打 共勉之
小弟家庭破裂 老母得番我一粒仔
老母對我嘅擔心亦令到我好困擾 我知道我每晚唔番到去佢都瞓唔著覺
所以每每發夢都唔可以同屋企人講 偷偷摸摸咁
有時候甚至冇辦法發夢 我自己都好無力 好想為香港做番啲野 唔想坐係電腦面前live
加油

睇到眼濕濕
加油巴打

我都想世界可以令人開心啲

屌你.....我本來好感動咖

相信好多人都會明白你嘅感受

樓主 我睇到眼濕濕
多謝你為香港嘅一切

727元朗反黑見

義士不是CONDOM
冷氣軍師請出返啲力周圍推下

有需要傾計，搵我

生子當如劉馬車

支持巴打，唔知點可以安撫到伯母，但希望佢有一日會為自己有一個無私嘅兒子而感到自豪

加油 睇到眼濕濕

頂住呀巴打
你不是孤單

巴打 我覺得你寫得好好 睇到起哂雞皮
我屋企父母都係淺藍 我都會同佢地嘈到要quit家庭group
但比少少時間大家啦 會過去的
Btw 試下send你呢篇文比佢 佢會感動的

照顧好自己 照顧好家人

男人就係要保家衛港，錫多啲呀媽囉。

請食飯咁。

抗爭要升級 瓦解警察組織係第一步

媽，對不起...

我連累到你俾人拆咗個墳墓

你仲起埋身

樓主 笑下啦 唔好咁焦慮 媽媽有一日會明的

喊咗

加油啊巴打 唔好放棄

喊喊下笑出聲⋯⋯
好鬼衰呀你

巴打撐住

Pish... 喊咗

我都想做你老母

加油 巴打

長路漫漫，一定要鬥長命

加油樓主，前幾日我同呀爸都有嘈下，我呀爸體弱，都唔會同佢好大聲嘈交。佢話啲人爭咩取自由，搞到香港亂到咁、為自由之名搞乜都得，後生個班未試過窮未試過餓。依家啲後生要咩有咩。

我駁：我都想要咩有咩。之後就靜咗，我就出咗街。

之後佢係夜晚都WhatsApp 咗幾次問我返唔返屋企食，好似都幾緊張下，平時最多問一句。我講嘅嘢可能都有啲傷佢心，唯有講少啲，講多啲看似有道理嘅廢話會易溝通啲。嘈交真係無乜謂。

有咩要幫上黎講，全部都會幫你

加油呀巴打

加油呀撐你

好感動巴打加油

好好咁攬住媽咪，同佢講你一直想講嘅說話，屋企人永遠係你嘅後盾

真係
我都因為咁同屋企人反哂面 但其實仲好愛佢地好關心佢地 亦都知佢地好擔心我
但每一次講起 意見不合既 就又會嘈交

睇到喊，我地要一齊打贏啊！

如果政府做得好邊個人想參與政治抗爭

同屋企人政見唔同，成日嗌交
但心知佢地好愛我好擔心我
每次冷靜落黎，其實都好內疚

其實我地都想停，不過仆街政府迫我地繼續

巴打我明呀

餘下的明天仲有我地陪你一齊行 撐住！

家中仲有無兄弟姊妹呢?
試下親筆信、手機WhatsApp這段心聲，或者用口講，錄這段心聲給她。有兄弟姊妹既，請佢地幫你轉達！
其實你媽媽對你，愛在心裹口難開，擔心你既安全！
我也時倆個年青人的老豆！
試下！🙏💪💪💪

加油年輕人
亦都好對唔住，我只係一個廢中和理非

迪斯高 戴偉斯華 耶耶托利 咬你筆袋加油 撐住

孩子不壞，壞的是大人，是香港這個時空。看樓主描述，似乎是家中大仔，所以媽咪會對你有較大期望。抑鬱症可食藥控制病情，可能你會有軟弱的時候，但只是病情影響了你，千萬不要放棄自己。細佬似乎也很懂事，你媽媽好本事，教出了兩個乖孩子啊！

香港未來需要你，適當時要放鬆一下心情，然後儲足精神再戰！休息係為走更長既路！你要支持住！為自己為下一代而努力💪🏻你一定得！有咩事一定要搵人傾訴或者上黎連登，好多巴絲stay with you

不如留著個tg傾下計

多謝巴打

喂 屌你老母

樓主第一次咁感性打長文..?
好感慨
一路打應該都loop住唔同既事
你呢幾年都屈住屈住咗好耐啦應該..

第一次係感情台開po

係度傾

心靈脆弱既人唔好學人搞抗爭，信念唔夠堅定

加油香港人

係邊一下令你最後決定係到開po呀...

勁唔勁 夠鐘食藥啦

筆袋仲係我屋企
仲有你d口水

我愛你

我都愛你

喂巴打撐住啊 有咩事都唔好放棄
記住 你好重要！加油

睇到喊